CPU風冷散熱

用緊3770k，用左5,6年左右，一開始係係用stock cooler
過幾年就開始升溫，就買左個Corsair H55，用佢原廠風扇or自己搵過風扇又好，都係keep住係45-50度，打機會上到70-80

所以上諗緊轉番風冷，考慮緊Noctua NH-D14/15同cooler master masterair ma620p
大家有冇咩提議?定係3770k用左咁耐係會升溫，換個粒U好過?

入面牙膏硬晒，唔開蓋，換乜散熱都無用

講起又係…唔記得換
但係之前個h55水冷新裝個陣都冇新機stock cooler咁涼，應該係垃圾？

重點係70-80度無問題

再換散熱器純粹j溫度

見到佢涼我都開心啲
佢一熱我個人又跟住興

同埋太熱我覺得會lag lag地

換d15/d15s

我4790k唔超用d15s打機5x-6x度

怕太大會撞到ram

用緊corsair vengeance ram都幾高profile

啲review又多數冇講ram幾高係maximum

d15s支援高身ram

主要睇你機箱放唔放得落

我3770k 用緊塔散 一般4-50度 打機58.9左右

官網寫165mm最大

其實雙風扇會唔會好過單風扇？

好過
但要睇返你會唔會頂到ram

差1-3度

貴幾十換1-3度

一定要用番佢個隻扇?
定係可以自己啪一隻其他牌子既上去?
用120樓下既得唔得?

可以 12cm風扇得 再細d可能要暴力少少

點樣暴力法?
世上無難事 只要夾硬黎

用索帶

早排岩岩換
之前用原裝
用完之後

idle :
50 > 32

平時上網睇片 :
60 > 42

full load:
75 > 60

2舊幾好抵玩

唔怕辣溶咩

黃金價？

無咁熱

風扇個框都係膠黎姐

係喎
柒左

其實我最糾結係洗左筆錢到最後原來有隻平啲或者差唔多價既水冷會效果再好啲

同價應該風冷好d

去到過千先用水冷

d15s 勁過呢隻

j溫度不考慮212吧

d15s多兩條銅管好似？
貴咁多勁啲係正常既

d15s直程多一隻塔，雙塔

但係個價都差好多
我打算畢直500左右
如果真係效果好好多我先打算600以上

窮L冇資格幫條女裝修

你搵下d review

換U

完

TDP問題

一直都睇緊

係youtube見到有個係d15s一扇同兩扇個溫度冇變

舊聞：

我係旺電買, 應該黃金都差唔多,
最多差10幾廿蚊

212 係抵玩
2舊幾

想再凍D 當然有, 但貴好多

風冷好嘈...除非唔介意

我玩風冷最盡去到5500轉，嘈到好似有飛機升降咁

開蓋上液金 工具加材料$200內 再換個$3xx風冷 一定效果會最好

sad
用左咁耐都唔知

都有打算換u, 但係冇咁多錢住
諗緊用ryzen好唔好

等等先，睇埋新ryzen⋯⋯

我有3個風扇max可以到2200轉左右都覺得上左飛機咁

依家ryzen係咪用緊am4?

係

3770k唔超邊有咁誇

2代同3代 熱最大原因唔係TDP
係由錫焊轉左用牙膏

人地超3770k@5G 1.48v 跑LinX 最高先88度

我等緊新ryzen 減價

依家2700x幾多到？？

$2700？

哦⋯⋯但OP會開蓋嗎？

嗯……太窮
希望部機唔好係我考慮緊個陣扭計跪低就得

用緊d15（CPU 6700k）
夏天auto （即係待機2百幾轉）
35度左右(打機50，60左右 燒機70左右)
用左2年
2年無換過散熱膏

除左貴同大舊用唔到高身ram無咩投訴
因為真係幾靜同幾散到熱
仲有我無整機箱對流同埋無執線

同我想要效果差唔多

前面師兄建議隻d15s改良左啱我多啲
條ram太高

3770k開蓋唔難
買個工具鈕幾下就開到
入面重要無電容 想整壞都難

我係i7-3770K + Coolermaster Hyper 212 Plus。6年機等退役上i9.

我淨係要upgrade u，板，display card
可能加番個ssd就再戰6年

好多珍藏咁喎

仲有個5-bay NAS.

電影中心

未用SSD？換左部機即時識飛。

世界末日得返自己一個都唔怕

SATA (SSD)

我都想玩PCI-E SSD, 可惜底板 Chipset 太舊唔 support.

水冷冷排散熱又咪係靠風扇

都唔會上到5500rpm 掛

D15S

Max. Rotational Speed (+/- 10%)

1500 RPM

Max. Rotational Speed with L.N.A. (+/- 10%)

1200 RPM

Min. Rotational Speed (PWM, +/-20%)

300 RPM

誰跟你玩5500

所以咪話風冷好嘈囉，我係咪要講淨風冷先可以exclude水冷出去？

係咪要玩咬文嚼字到咁先？

其實係

不嬲有分風冷同水冷

update番先，最後買左師兄隻d15s，好好J

但係啲溫度怪怪地咁，裝完開機係30度左右
但係開過一次game就落唔番去，長期40左右

其實我都想知
風冷玩塔 12cm風扇點先去到5500rpm

定係你講緊 舊原裝AMD風扇囉戈種暴力扇
依隻快起上黎 就真係幾嘈

佢係咪加哂咁多把扇嘅rpm就當5500

可能係隻HDD 有5500rpm就當左係

風冷唔撞RAM有Cryorig R1 Universal
水冷就起碼Alphacool Eisbaer 240/360啦,不過好似冇貨

我買左d15s了
尋日裝左上去

佢似換咗暴力扇

其實D15S差少少

到底你地可以幾無知？

果然係依種 我上面有講
BTW裝暴力扇 話風冷好嘈

咁你都睇到，佢有比switch，可以自己較快慢既

咁價錢又差少少
我又冇試過風冷，當入門試下先啫

D15係風冷最頂級

呢個review 話d15涼過靜過r1 universal

比得起錢先買啫
我諗就快要液態氮先夠玩

d15最多咪貴$25左右
而且玩得起水冷，玩唔起風冷講唔講
but 最強散熱應該是利民那個 (唔計聲音的話)

IBE-Extreme?

好似同d15差唔多 但嘈到仆街

會好啲
始終都是8條導熱管
所以最強玩法應該是
用IBE，但風扇轉曬做貓頭鷹扇

其實只要cpu散熱器放到3把貓扇(不論d15定IBE)
除左自組水，只心唔認為會輸給那一個女冷

其實係咪應該要風壓大既風扇好啲?

自己淘左幾個2xxxrpm既用，但係應該風壓唔算大?

貓扇最出名就係安靜和高效能
唔需要咁高轉速就有相同或更強功效
所以你諗你諗
有錢可以買曬拎試，再對比邊個好用啲

就係唔想all in先有呢個post出現

可惜最新貓扇得12mm
佢隻新貓扇得12mm，但比14mm更勁同靜
完全違反市場現有定律
當然價格更貴

model number?

12有興趣jj呀

淘寶啲扇話就話有data show哂
但係有二十成機會係完全唔啱

篇文話大陸賣緊299人仔先一把

買兩把都已經係d15s

強烈支持樓主買黎開箱

有冇lin

我D15同IBE-EXTREME 都用過

感覺溫度差唔同 但嘈音差好遠 IBE-EXTREME 兩把2500rpm 真係唔係講笑

上面我咪比左囉

打得丁多眼殘

相同轉速下會輸比d15

下半年好似出新版NH-U12S
有兩把NF-A12X25
最少同NH-D15同級

不過一把要 HK$260

我搞集資先，你比錢我開箱
做$260網絡乞衣

已有兩把

快啲開箱

已經用緊

用完貓頭鷹d扇真係返唔到轉頭

同舊版相差幾多度?

貓頭鷹都算係台灣之光啦

奧地利設計
臺灣製造

都要造工好先得既

機箱風扇
但大風咗同靜咗 之前用NF-F12

newnegg 香港嘅猫頭鷹好似平啲，
但要30運費，
錯過咗之前買滿400 free shipping個優惠

冇mon住幾多度？？

PWM版冇貨一段時間了

10度內
但真係好大風

差十度又唔多唔少咁
舊版要幾$先？？（冇check開 ）

NF-F12 HK$165
機箱風扇唔同CPU cooler風扇
唔會有太大影響

case用緊spce 03
cpu 8700
cpu fan用cm d92
轉唔轉nh u12s好
d92 100%好嘈

不過見u12s高度158mm
spce 03官方話裝157mm
有d驚

應該唔得
可以睇吓呢個

貓扇世界第一

如果機箱上面用3把，前面又3把，後面1把，cpu當然都係3把…………怕死係m.2前面放多1把

個溫度都應該唔會同自組水相差太遠

更何況將來還可能有14cm版本

爸打會唔會咁痴線

今年好似唔會有新NF-A14

今年冇，咪出年
最重要都係爸打會咁做同出文
近年個個唔係水冷就RGB
想睇下啲平淡，但實際嘅野

食個lunch都冇咗啦

唔係水冷就RGB?乜唔係「唔係水冷就水冷加RGB」?

仲要扇黎做咩

個兩樣野都冇關係既

覺唔覺得水冷特別多RGB?

不用分那麽細，風冷水冷一樣多
望落係幾靚既，用落一啲實用性都冇
除非當環境燈

有冇人用speed fan會怪怪地?

次次set完之後啲溫度都差左
個pwm又唔知點分，一個pmw2又會控制哂兩個fan head
係我問題定底板設計?

我已經當左水冷已經包埋有RGB
當我見到有假ram淨係玩rgb和ssd都有rgb……
我真係覺得腦界痴曬線

冇計,RGB燈已經成為新潮流

其實RGB係靚，但無理由搞到妹仔大過主人婆

認同,所以我下一部先要全部封頂確保唔會妹仔大過主人婆

rgb開頭幾好j

耐左由rgb變做set死一隻色

最後都係換走佢買番幾把屎扇仲好

上個禮拜買左D15S黎裝
用8700 剪片由原先90度 (部份core去到100度)
降到而家48度 簡直係神級散熱

原本係原裝散熱

唔係
買時唔識, 佢求其比左呢個19風扇我

5500rpm但想知效能係點？

想象唔到5500rpm有幾撚嘈

勁，但嘈到飛機升降咁，所以通常都係行2000左右，到要打機先開盡（用入耳耳機），cpu長期23-25度

呢個真, 見到粒U同張Graphic Card熱個人都會跟住熱

熱係會傳開去
其他component都會升温
我換左張水冷display, 條m2 ssd降左10度, cpu就唔太大差別(用緊U12s)

但粒U同張Graphic Card散熱快左涼左 個人都會熱

因為發熱量冇變 能量唔會憑空消失

能量手痕你放過我啦